\section*{Povzetek dvajsetih pomembnih spiritualnih navodil}
\label{sec:povzetek_dvajsetih_pomembnih_spiritualnih_navodil}

%Get up at 4. a.m. daily. This is Brahmamuhurta which is extremely favourable for meditation on God. 
\begin{enumerate}
    \item Vstani ob štirih zjutraj. To je namreč čas Brahmamuhurte\footnote{Brahmamuhurta oziroma \emph{Brahma muhurta}, ki je čas zadnjih 96-ih minut (dveh Muh\={u}rt ali štirih Gha\d{t}\={i}k) pred sončnim vzhodom. Velja za najbolj primeren čas v dnevu za meditacijo in čaščenje.}.
    
    \item \textbf{Asana:} sedi v položaju Padma, Siddha ali Sukha za polurno Japo\footnote{Japa označuje ponavljanje svetih zlogov (manter) v namen duhovnega razvoja ali doseganje materialnih ciljev.} ter meditacijo. Obrnjen bodi bodisi proti vzhodu bodisi proti severu\footnote{Obrnjenost proti severu je v skladu z rišiji v Himalaji.}. Ta čas sčasoma podaljšaj na tri ure. Delaj Sirshasano ter Sarvangasano za ohranjanje Brahmacharye ter zdravja. Redno opravljaj lahke fizične vaje, kot je na primer hoja. Opravi dvajset Pranajam.
    
    \item \textbf{Japa:} Ponavljaj katerokoli mantro; čisti \emph{Om}, \emph{Om Namo Narayanaya}, \emph{Om Namah Sivaya}, \emph{Om Namo Bhagavate Vasudevaya}, \emph{Om Saravanabhavaya Namah}, \emph{Sita Ram}, \emph{Sri Ram}, \emph{Hari Om}, Gayatri mantro ali katerokoli drugo mantro, ki je v skladu s tvojim okusom in nagnjenostjo. Opravi od 1 do 20 mal\footnote{V vsaki mali je 108 ponovitev mantre.} dnevno.
    
    \item \textbf{Dietična disciplina:} Jej Satvično hrano, Suddha Ahara. Izogibaj se rajastične hrane, kot so čiliji, česen, čebula, kisle stvari ter olje. Jej zmerno (Mitahara), ne prenajedaj se. Občasno, za nekaj tedno na leto, se odreci hrani, ki jo imaš najraje. Jej enostavno hrano. Mleko in sadje izboljšujejo osredotočenost. Na hrano glej kot na zdravilo, ki ti pomaga živeti; ne jej za užitek. Odreci se soli in sladkorju za mesec. Moraš biti sposoben živeti na zelo enostavni hrani kot sta riž in kruh. Ne soli ter sladkaj že pripravljenih jedi.
    
    \item Meditiraj v ločeni sobi, ki je sicer zaklenjena.
    
    \item \textbf{Dobrodelnost:} Redno opravljaj dobrodelnost glede na svoje sposobnosti, mesečno, tedensko ali celo dnevno.
    
    \item \textbf{Svadhyaya:} Dnevno nameni pol ure do uro preučevanju svetih spisov, kot so  Gita, Ramayana, Bhagavata, Vishnu-Sahasranama, Lalita-Sahasranama, Aditya Hridaya, Upanišade ter Yoga Vasishtha.
    
    \item \textbf{Brahmacharya:} Ohrani svojo življensko silo (Veeryo\footnote{Veerya oziroma seme; popolni izvleček hrane.}). Veerya je manifestacija Boga - Vibhuti. Veerya je moč. Veerya je denar. Veerya je jedro življenja, misli ter inteligence.
    
    \item \textbf{Molitvene \`{S}loke:} Nauči se nekaj molitvenih \`{S}lok oziroma Stoter ter jih začni ponavljati takoj ko se usedeš v Asano pred Japo ali meditacijo. Na ta način boš hitro dvignil svoj um.
    
    \item \textbf{Satsanga:} Imej Satsango. Popolnoma odvrži slabo družbo, kajenje, meso ter alkohol. Ne dovoli si razvijati slabih navad.
    
    \item \textbf{Post za Ekadaši:} Posti se za dan Ekadaši\footnote{Ek\={a}da\'{s}i je enajsti lunarni dan v obeh lunarnih fazah hindujskega koledarskega meseca. Velja za dan, ko so negativni vplivi planetov največji.} ali pa na ta dan jej le sadje ter mleko.
    
    \item \textbf{Japa Mala:} Imej Japo Malo\footnote{Japa mala je molilna verižica s 108 krogljicami za štetje ob recitiranju manter.} okoli svojega vratu, v svojem žepu ali pod vzglavnikom ponoči.
    
    \item \textbf{Mouna:} Upoštevaj Mouno\footnote{Mouna označuje prisego tišine.} za nekaj ur dnevno.
    
    \item \textbf{Govori Resnico:} Govori Resnico ne glede na ceno. Govori malo. Govori sladko.
    
    \item \textbf{Zmanjšaj svoje želje.} V kolikor želiš štiri majice, zmanjšaj število na tri ali na dve. Živi zadovoljno. Izogibaj se nepotrebnim skrbem. Živi preprosto ter imej svete misli.
    
    \item \textbf{Ne škodi nikomur:} Ne škodi nikomur (\emph{Ahimsa Paramo Dharmah).} Svojo jezo nadzoruj z ljubeznijo, Kshamo (odpuščanjem) ter Dayo (sočutjem).
    
    \item \textbf{Ne zanašaj se na služabnike:} Ne zanašaj se na služabnike. Samo-zadostnost je ena izmed največjih vrlin.
    
    \item \textbf{Samo-analiza:} Razmišljaj o napakah, ki si jih storil skozi dan. Takšno samo-analizo opravi tik preden greš v posteljo. Imej dnevnik ter seznam izboljšav. Ne izgubljaj življenja z razmišljanjem o starih napakah.
    
    \item \textbf{Izpolnjuj svoje obveze:} Stalno se spominjaj, da te smrt pričakuje vsak trenutek. Nikoli si ne dovoli ne izpolniti svojih dolžnosti ter zavez. Bodi čist v svojih dejavnostih (\emph{Sadachara}).
    
    \item \textbf{Predaj se Bogu:} Zbudi se z mislimi o Bogu ter zaspi z mislimi o Bogu. Popolnoma se predaj Bogu (\emph{Saranagati}).
    
    
    
\end{enumerate}
