%A life without spiritual sadhana is a dreary waste. A life with spiritual sadhana is wise living—a life that will lead to Blessedness. The combination, the blending together, the harmonising, the combining of an active inner spiritual life with an active outer secular life, fulfilling of legitimate duties and obligations—unavoidable, inevitable actions—this combining of the spiritual with the secular, the Divine with the earthly was Gurudev’s special mission.

% And to that end He gave us one aspect of His teachings in the form of the 20 Important Spiritual Instructions. 

%These instructions comprise a harmonising of the outer and the inner, the emphasising of the inner and practising of the teachings of the ancient sages and seers of the Upanishads, practising of the teachings of all the saints who through the centuries have graced and blessed Bharatavarsha by their ideal life and teachings. This practice, together with the normal life is Gurudev’s special teaching to the world, and summing up, the practical 20 Important Spiritual Instructions give us the key to Blessedness even while living in the world and through the world itself. 

\section*{Predgovor}
Tako kot je življenje brez spiritualne s\={a}dh\={a}ne\footnote{S\={a}dh\={a}na je duhovna praksa, katere cilj je osvoboditev.} turobna potrata, je življenje s spiritualno s\={a}dh\={a}no modro. Takšno življenje brez dvoma vodi v Blagoslovljenost.
Združevanje spiritualnega ter sekularnega je bila Gurudevova\footnote{Gurudev ali \emph{guru} je duhovni učitelj. \emph{Gu} označuje temo (ignoranco), \emph{ru} pa označuje spiritualno znanje ki prežene to temo. Guru je tako tisti, ki prežene spiritualno temo oziroma spiritualno ignoranco.} posebna naloga na naši Zemlji.
Vsemu svetu je dal vzor kombinacije, harmonizacije aktivnega notranjega spiritualnega življenja z aktivnim zunanjim sekularnim življenjem, v katerem se neprenehno opravlja vse zunanje dolžnosti in obveznosti - življenje neizogibnega, neizbežnega ter nenehnega delovanje. Teh dvajset spiritualnih navodil predstavlja pomemben vidik Njegovih naukov, ki nam omogočajo harmonizacijo notranjega ter zunanjega, kot tudi pospešen razvoj notranje spiritualnost. Navezujejo se na navodila starodavnih modrecev ter vidcev iz Upanišad\footnote{Upani\d{s}ade so zadnji del Ved, ki filozofsko povzemajo njihova učenja. Njihova osrednja tema je vselej pomen Atmana (duše, čiste zavesti; večnega, nespremenljivega ter nedotakljivega jedra posameznika) ter Boga Brahmana (večne biti vseh stvari \emph{Sat}, popolne zavesti \emph{Čit} in neizmerne blaženosti \emph{Ananada}), spoznanje njune identičnosti ter pomen svetega zloga Om.}, kot tudi na nauke vseh svetnikov, ki so skozi stoletja blagoslovljali Bharatavar\d{s}o\footnote{Bh\={a}ratavar\d{s}a v neposrednem pomenu označuje kontinent, ki je posvečen luči, modrosti. Lahko označuje le Indijo (uradno ime Indije je \emph{Bh\={a}rata}), glede na ep Mah\={a}bh\={a}rato pa zaobsega vsa ozemlja, katerim je vladal kralj Bharata: Indija, Baktrija, Uzbekistan, Afganistan, Tadžikistan,  Kirgizistan, Turkmenistan ter deli Tibeta. Lahko označuje tudi celo Zemljo.} z njihovim idealnim življenjem in nauki.
Praksa teh dvajsetih navodil v vsakdanjem življenju je Gurudevovo posebno navodilo svetu. Preko njih dobimo ključ do stanja Blagoslovljenosti še za časa življenja v tem svetu.
